\documentclass[10pt,letterpaper]{article}
\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[left=2cm,right=2cm,top=2cm,bottom=2cm]{geometry}

\begin{document}

\begin{center}
        \huge{Hoja de trabajo \#3} \\
\end{center}
\begin{center}
        \textbf{Nombre: }Jorge Armando Marroquín Ochoa\\
        \textbf{Carnet: }2018358\\
        \textbf{Correo: }marroquin181358@unis.edu.gt\\
\end{center}
\section{Ejercicio \#1}

\textbf{Sumar} 
Tres $[s(s(s(0)))] $ y cuatro $ [s(s(s(s(0))))]$
\begin{itemize}
\item{$[s(s(s(0)))] \oplus [s(s(s(s(0))))]$}
\item{$s(s(s(0 \oplus s(s(s(s(0))))))) $}
\item{$s(s(s(s(0 \oplus s(s(s(0))))))) $}
\item{$s(s(s(s(s(0 \oplus s(s(0))))))) $}
\item{$s(s(s(s(s(s(s(0 \oplus 0))))))) $}
\item{$s(s(s(s(s(s(s(0))))))) $}
\end{itemize}


\section{Ejercicio \#2}
\begin{flushleft}
\textbf{Multiplicación:}
\end{flushleft}
\[
        a\otimes b := \left\{
        \begin{array}{l l}
            a & \mbox{si } b = s(0) \\
            b & \mbox{si } a = s(0) \\
            0 & \mbox{si } a = 0 \vee m = 0\\
            0 & \mbox{si } a = 0 \wedge m = 0\\
            a \oplus (a \otimes j) & \mbox{si } b = s(j) \\
        \end{array}
        \right.
    \]


\section{Ejercicio \#3}

\begin{flushleft}
\textbf{Utilizar la definición de multiplicación.}
\begin{enumerate}
\item{$s(s(s(0))) \otimes 0$}

\begin{itemize}
\item{Por definición es 0}
\end{itemize}

\item{$s(s(s(0))) \otimes s(0)$}

\begin{itemize}
\item{Por definición es s(s(s(0)))}
\end{itemize}

\item{$s(s(s(0))) \otimes s(s(0))$}

\begin{itemize}
\item{$s(s(s(0))) \oplus [s(s(s(0))) \otimes s(0)]$}
\item{$s(s(s(0))) \oplus s(s(s(0))) \oplus [s(s(s(0))) \otimes 0]$}
\item{$s(s(s(0))) \oplus s(s(s(0))) \oplus 0$}
\item{$s(s(s(0))) \oplus s(s(s(0)))$}
\item{$s(s(s(0 \oplus s(s(s(0)))))) $}
\item{$s(s(s(s(0 \oplus s(s(0)))))) $}
\item{$s(s(s(s(s(0 \oplus s(0)))))) $}
\item{$s(s(s(s(s(s(0 \oplus 0)))))) $}
\item{$s(s(s(s(s(s(0)))))) $}
\end{itemize}

\end{enumerate}
\end{flushleft}

\section{Ejercicio \#4}

\begin{flushleft}
\textbf{Definir por inducción.}
\begin{enumerate}
\item{$a \oplus s(s(0) = s(s(a)$}\\
\textbf{Caso base:}
\begin{itemize}
\item{$0 \oplus s(s(0) = s(s(0)$}
\item{$s(s(0 \oplus 0) = s(s(0)$}
\item{$s(s(0) = s(s(0)$}
\end{itemize}

\textbf{Hipótesis inductiva:}
\begin{itemize}
\item{$a \oplus s(s(0) = s(s(a)$}
\item{$s(s(0) = s(s(a \ominus a)$}
\item{$s(s(0) = s(s(0)$}
\end{itemize}


\item{$a \otimes b = b \otimes a$}\\
\textbf{Caso base:}
\begin{itemize}
\item{$0 \otimes 0 = 0 \otimes 0$}
\item{$0 = 0$}

\end{itemize}

\textbf{Hipótesis inductiva:}
\begin{itemize}
\item{$a \otimes b = b \otimes a$}
\item{$(a + 1) \otimes (b + 1)= (b + 1) \otimes (a + 1)$}
\item{$a \otimes b + a + b + 1 = b \otimes a + b + a + 1$}
\item{$a \otimes b = b \otimes a + b - b + a - a + 1 - 1$}
\item{$a \otimes b = b \otimes a + 0 + 0 + 0$}
\item{$a \otimes b = b \otimes a $}
\end{itemize}


\item{$a \otimes (b  \otimes c) = (a \otimes b)  \otimes c$}\\
\textbf{Caso base:}
\begin{itemize}
\item{$0 \otimes (0  \otimes 0) = (0 \otimes 0)  \otimes 0$}
\item{$0 \otimes (0) = (0)  \otimes 0$}
\item{$0 = 0$}

\end{itemize}

\textbf{Hipótesis inductiva:}
\begin{itemize}
\item{$a \otimes (b  \otimes c) = (a \otimes b)  \otimes c$}
\item{$s(i) \otimes (b  \otimes c) = (s(i) \otimes b)  \otimes c$}
\item{$s(i) \oplus (s(i) \otimes (b  \otimes c)) = (s(i) \oplus (s(i) \otimes b))  \otimes c$}
\item{$s(i) \oplus (s(i) \otimes (b  \otimes c)) = s(i) \oplus (s(i) \otimes (b  \otimes c))$}
\end{itemize}


\item{$(a \oplus b)  \otimes c = (a \otimes c) \oplus (b \otimes c)$}\\
\textbf{Caso base:}
\begin{itemize}
\item{$(0 \oplus 0)  \otimes 0 = (0 \otimes 0) \oplus (0 \otimes 0)$}
\item{$ 0 \otimes 0 = 0 \oplus 0$}
\item{$0 = 0$}

\end{itemize}

\textbf{Hipótesis inductiva:}
\begin{itemize}
\item{$(a \oplus b)  \otimes c = (a \otimes c) \oplus (b \otimes c)$}
\item{$(a \oplus b)  \otimes (c + 1) = (a \otimes c + 1)) \oplus (b \otimes (c + 1))$}
\item{$(a \oplus b)  \otimes c = (a \otimes c) \oplus (b \otimes c)$}
\item{$(a \oplus b)  \otimes (c + 1) = (a \otimes (c + 1)) \oplus (b \otimes (c + 1))$}
\item{$(a \oplus b)  \otimes c + (a \oplus b) = ac + a + bc + b$}
\item{$(a \oplus b)  \otimes c + (a \oplus b) = (ac + bc) + a \oplus b$}
\item{$(a \oplus b)  \otimes c + (a \oplus b) = (a \oplus b)  \otimes c + (a \oplus b)$}
\end{itemize}

\end{enumerate}
\end{flushleft}
\end{document}
